
\subsection{Neu}

\begin{exampleblock}{Aufgabe}
	Implementiere die gesuchten Operatorüberladungen für die gegebene Klasse. Achtung in- und out-class.
\end{exampleblock}

vec2D.h
\begin{lstlisting}
class Vec2D{
	double x, y;

	public: 
		Vec2D(new_x, new_y);
		
		void setX(double new_x);
		void setY(double new_y);
		
		Vec2D operator-(Vec2D other);
		Vec2D operator*(double val);
		Vec2D& operator+=(Vec2D other);
		
		// Addiert einen Vektor (1, 1)
		Vec2D operator++(int);
};
Vec2D operator*(double val, Vec2D v);
Vec2D operator-(Vec2D other);
// Vektor wird so eingegeben: [1.5, 3.5]
std::istream& operator>>(std::istream& is, Vec2D& v);
\end{lstlisting}

vec2D.cpp
\begin{lstlisting}
#include "vec2D.h"

// gegeben
Vec2D::Vec2D(new_x, new_y) : x(new_x), y(new_y){}

void Vec2D::setX(double new_x){
	x = new_x;
}
void Vec2D::setY(double new_y){
	y = new_y;
}

Vec2D Vec2D::operator-(Vec2D other){
	
	return_____________________________________
}

Vec2D Vec2D::operator*(double val){

	return_____________________________________
}

Vec2D& Vec2D::operator+=(Vec2D other){

	___________________________________________

	___________________________________________
	return *this; // Siehe Kapitel Pointer.
}

// Addiert einen Vektor (1, 1)
Vec2D Vec2D::operator++(int){

	___________________________________________
	
	___________________________________________
	
	return____________________________________
}


Vec2D operator*(double val, Vec2D v){

	return___________________________________
}

Vec2D operator-(Vec2D other){
	
	return_____________________________________
}

// Vektor wird so eingegeben: [1.5, 3.5]
std::istream& operator>>(std::istream& is, Vec2D& v){
	double x, y;
	char c;
	
	is >> ____________________________________
	
	__________________________________________
	
	__________________________________________
	
	return ________________;
}
\end{lstlisting}